有關林鄭月娥想清算罷工醫護既睇法

港共放得風，清算罷工醫護一定係勢在必行。
而且針對清算醫護既重炮手，會係區議會大敗既葉劉淑儀。
葉劉同新民黨係第一個針對罷工醫護有實際行動既港共支流，好明顯因為區選慘敗，姐姐急需一個議題去重新打響新民黨既牌頭，而自願做先頭部隊。

而我認為呢件事繼續發酵，將會係一個我地有絕對優勢既戰場，非常值得同佢搏鬥。
呢到我想分開3點嚟講：
1. 清算既方法
2. 道德高地
3. 實際情況

1. 清算既方法
好肯定港共將會光明正大咁去清算，唔會偷偷摸摸。經過呢一年既拉鋸，絕大部分香港人都已經認清林鄭同港共政權既面目，佢地已經唔再在乎市民既觀感，如果佢地在乎，根本唔會發生612、721、引用緊急法同埋中大理大之戰，亦唔明顯係今次抗疫既時候，完全咩都唔做。

因為林鄭係完完全全既醜人，在公在私，佢都已經當所有香港人係敵人，不分黃藍中立。佢似乎非常清楚香港人同自己係敵我矛盾。佢唔會再在乎公眾利益、法理以及情理，但求對我地進行致命一擊。

而清算將會分成２個部分：小規模＆大規模
小規模，係針對帶頭罷工既醫護人員，所有係呢次罷工有頭有面既，係工會有職位既人員都會被解雇，而且隨時會進行，唔會等到疫情穩定或者下跌；
大規模，係所有參與是次罷工既醫護人員，係疫情變得穩定既時候分批解雇。
而佢將會先小後大，而且光明正大。
揾親共政黨、大量衛星組織去吹風，製造假民意，以提供正當性。

2. 道德高地
我相信社會真實既聲音都係唔會認同林鄭清算任何醫護人員，不論專家、國際以及市民。
好明顯絕大部分醫護專家都會反對解雇，何柏良、蔡堅呢啲唔需要解釋，連沈祖堯都出嚟為前線發聲，去暗示港共唔好做多餘既動作。而且而家當初罷工既醫護已經回到崗位，一同抗疫，只會是有功，絕對是無過之有。

國際，對於香港醫護罷工完全冇作出任何重大既批評。由於訴求清晰，同醫護本身福利冇關，國際普遍都認同並理解醫護點解罷工。相反，港共因政治去清算抗疫最前線既醫護人員，完全係冇理據。

市民，不分黃藍今次係絕大多數贊成封關，而對「政府」完全不作為感到失望（只有極少數低等生物怪責醫護）。最重要既係，是次罷工係有成果既，客觀係成功迫使港共進一步封關，不由林鄭點解釋，呢個係客觀效果，不容置疑。

根據以上三方面都唔會認同清算，所以林鄭既想法完全僅僅係出於佢個人私怨。

3. 實際情況
本地醫療系統一向都頻臨崩潰邊緣，就算係平時人手都不足，解僱現有人手完全不智既做法。
以護士為例，本身離職率已經高，而且每年上升，離職大多係年資較淺既，印象新入職護士未做滿一年就離職既比例亦極高，近年新聘既護士都只係填補流失，冇新增人手。

同時間，受抗爭同武漢肺炎既影響，一部分學護實習受到影響，好有可能會Defer，所以可以填補既人手絕對只會比之前更少，RN我唔夠膽講（朋友話Sars既時候冇影響，但佢話今次連續兩個sem），但EN應該好有可能要Defer。

有人會話，柒婆會劍指輸入唔合格既支那醫護。唔好意思，我相信連藍屍護士都唔會允許，因為會影響佢地自身既利益；但更現實既係，支那既醫療系統面對武漢肺炎顯得不堪一擊，湖北既醫療系統已經完全崩潰，連北京都決定自已既醫療系統唔會對外支援，顯而易見，支那自身人手都遠遠唔夠，如果可以，我相信佢想搶埋香港人手。所以，係呢個時間，輸入支那醫護，只會係林鄭既主觀願望。（我相信佢對於支那既真實情況似乎唔了解，佢竟然請求中共去支援自己，但中共根本分身乏術。）

有關於應對，香港人有咩可以做？

同佢硬碰到底，因為佢呢個行動，只會放大自己係呢次抗疫戰既失誤放到最大。

幫罷工醫護安排後路先
聯絡各國 睇吓可唔可以留少量quota比佢哋走

其實要走真係唔難，
幫過一個未做滿一年既護士移民英國，重要唔係三大。

唔係UGC

係
不過最好我哋有組織背後再幫一幫
佢哋急需後路
醫護一比人炒好難轉行

睇晒。

一定要保住香港醫護

有關於應對，香港人有咩可以做？

同佢硬碰到底，因為佢呢個行動，只會放大自己係呢次抗疫戰既失誤放到最大。

求幫推

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

點解要佢地走？只要九月贏到立法會就幫到佢地！
乜都未做就要人走老

推

Thanks

呢個戰場我地好有優勢

再推過 咁少人睇

成個歐洲都唔夠醫護 ... 問題又反番黎班醫護佢地好想服務港共...最後又係跪